\part*{Introduction}
Notre projet a pour but la gestion informatique des emprunts et achats de bandes dessinées (abrégés dans la suite \emph{BD}) réalisés par un particulier.
Pour cela, nous aurrons à mettre en place un logiciel capable de : 
\begin{itemize}
\item Gerer la saisie et l'enregistrement de bandes dessinées.
\item Automatier l'ajout d'une BD grâce à son code barre qui permettra la recherche et le remplissage automatique de l'ensemble des informations de l'ouvrage.
\item Ajouter un système de bibliothèque, de durée d'emprunt, de date d'emprunt, tout cela pour pouvoir notifier à l'utilisateur s'il doit penser à rendre certains de ses ouvrages et d'où proviennent ses ouvrages.
\item Se synchroniser avec l'application Android afin de récupérer les codes barres.
\end{itemize}

<<<<<<< HEAD
Une application mobile compatible avec les Smartphone Android \textit{(Système d'exploitation mobile racheté par Google utilisé par un grand nombres de constructeurs)} sera aussi développée afin de permettre :
=======

\paragraph{}
Une application mobile compatible avec les Smartphone Android \textit{(systeme d'éxploitation mobile développé par google utilisé par un grand nombres de constructeur)} sera aussi développée afin de permettre:
>>>>>>> 221cdd6a17e89fa3ca43b078754dfe440ff1351a
\begin{itemize}
\item La capture des code-barres d'un ensemble de \emph{BDs}.
\item L'envoie des code-barres à l'application qui, grâce à la synchronisation sera capable d'ajouter automatiquement un lot de \emph{BDs} dans sa base de données.
\end{itemize}

<<<<<<< HEAD
Afin de gérer la saisie et l'enregistrement des bandes dessinées nous allons utiliser d'une application déjà existante, 
=======
\paragraph{}
Afin de gerer la saisie et l'enregistrement des bandes déssinées nous allons utiliser d'une application déja existante, 
>>>>>>> 221cdd6a17e89fa3ca43b078754dfe440ff1351a
\emph{Royal} \footnote{Site officiel du projet Royal : www.royal-project.org}. 
L'utilisation d'un logiciel existant nous permettra de mieux nous concentrer sur la gestion des emprunts ainsi que la capture de code barres via l'application mobile.

\paragraph{}
Le projet est à but personnel, il n'a comme unique objectif que de servir d'aide mémoire à un utilisateur.
Il ne s'agit pas, par exemple d'un système de gestion de bibliothèque ou de stocks des \emph{BDS} restantes dans une librairie.
Aucune relation ne sera possible entre différents utilisateurs, ni de mises en commun des œuvres lues
(statistiques des livres les plus lus par la « communauté », notation, commentaires…).
